買左樓的你，有什麼意見給未買樓的人？

人愈大
愈難逃避置業既問題
但首期真心難儲

有首期就買左先，上車盤單好嫌三嫌四

首期用儲就仆得街啦
要投資幫補

過唔到壓測，一支公好難置業

唔好買 拎舊錢去移民英國

建議你租我買嗰層樓

而家諗住買層3-4百萬再睇下點
比人供

仲係痴緊老母

買平啲

無錯，到要自住時先換樓

你有兩球首期？

得一球
另外都要問老母借

唔好慢慢儲錢，夠錢就一次過搏十張大期／炒牛熊，分分鐘買到貝沙灣

移民

我都係得一球，但老豆老母無錢，一支公又過唔到壓測

買美股滾大個本

如果屋企環境好 借得就借 拎得就拎
唔好懶有骨氣 唔用屋企錢

唔好買樓，我買左晚晚訓唔著做租租低風險好多

如果係換樓既，而供款不多於人工3成，可考慮。
上車就等下啦

别買

唔好買開放式同細價樓
依家個市都話左俾你聽會hi野

1, 2 房買唔起
細 又唔可以買

咁買乜啫 ?

繼續儲/問你老豆老母/外家借

建議如果有首期就買左先 budget唔多的話買層平平地 過幾年升左再換 跌咪當儲住錢先

1. 唔好心急
2. 唔好猶豫

之後升左點算

買唔買唐樓好？

而家都冇乜點收

升左你最多買唔到，跌左你負資產, 等睇埋中美點先啦

唔一定要買樓既,租人樓都得架姐,最緊要開心

我都係得一球加三十萬，夠唔夠買五百五十萬樓？

舊樓細兩房都仲住的人既
而家d新樓真係不了
400尺加埋d露台窗台都唔係好大

買之前實地去睇下先
搵幾日平日去，假日又去下
睇地圖，聽人講點都唔及自己感受
交通，環境，公共配套嗰啲適唔適合自己

早買早享受，遲買戇鳩鳩

點解唔夠

唔好買，去排公屋

計好數有需求就買，唔計首期個筆，供樓唔可以多過家庭收入40%就可以入市。
至於首期.....盡量做到七至八成自己，唔得都要問屋企，你話靠自己唔係唔得但你要有無比毅力

唔好理升定跌，根本冇人知

如果無諗住移民既
計好數咪上車囉
如果又未有住既需要，買完就租出去

聽連登仔嘅說話一定要思考

千其唔好買
租我層樓住

你都on9
緊係老豆老母幫補最快

中美起碼玩幾年，有危有機

係為咗要慳息？定為咗買大啲 買升值潛力高啲嘅樓？

低層唔買
少過350 實呎唔買
唔好因為大西北而唔買

真係要買既，穩陣就起碼買完留幾十萬cash係身，供款唔吃力既，好似我之前講3成，咪去馬

都要睇佢搵幾多

申請公屋

揾5皮，不過想揾舊居屋買，好似間隔見使啲。但又驚太舊做唔到25年按揭